Ik zou haast denken dat alle ligt samen, maar alleen als de vogels' namen komen waar ik mij deed.
"Zo bont als ik kon vinden, er oorlog geen ziel die jonge Abel Magwitch, bij ons weinig over hem als in hem, maar wot gevangen geschrokken is van hem, en dreef hem uit, of ik nam hem.
Ik was nam nam nam , in zoverre dat ik reg'larly groeien zou zijn.
"Dit is de manier waarop hij was, dat toen ik een slordig weinig creetur zoveel te medelijden als ik ooit zie (niet dat ik keek in het glas, voor er oorlog niet veel binnenkanten van gemeubileerde woningen bekend voor mij), kreeg ik de naam gehard.
"Dit is een vreselijk geharde,' zegt ze in de gevangenis wisitors, orderverzameling van mij.
'May worden zou wonen in gevangenissen, deze jongen.'
Ze keek me aan en ik keek naar hen, en zij gemeten mijn hoofd, enkele op 'em-, ze hadden beter een afgemeten mijn buik,--en anderen over 'em giv me tracts wat ik niet kon lezen, en maakte me toespraken wat ik niet kon begrijpen.
Ze ging altijd op agen mij over de duivel.
Maar wat de duivel was ik te doen?
Ik moet iets in mijn buik, moet ik niet?--Howsomever, I'm getting low en weet ik wat.
Lieve jongen en Pip's kameraad, je worden afeerd van mij laag was.
"Staan, bedelarij, dief, soms als ik kon, - hoewel dat oorlog niet zo vaak als u misschien denkt, totdat u de vraag of u wilt ha' niet meer bereid om me werk zelf, een beetje the poacher, een beetje een arbeider, een beetje een waggoner, een beetje een haymaker, een beetje een hawker, een beetje van de meeste dingen die niet betalen en leiden tot benauwdheid, kreeg ik een man.
Een nerveuze soldaat in een Traveller's Rest, wat lay hid tot de kin onder een heleboel taturs, leerde mij te lezen; en een reizende Giant wat zijn naam aan een cent een tijd leerde me om te schrijven.
Ik oorlog niet opgesloten zo vaak als voorheen, maar ik droeg mijn goede aandeel van key-metaal nog.
"Bij Epsom races, een kwestie van meer dan twintig jaar geleden, kreeg ik kennis wi' een man wiens schedel zou ik crack wi' deze poker, zoals de klauwen van een kreeft, als ik kregen op deze kookplaat.
Zijn naam was Compeyson; en dat is de man, lieve jongen, wat je ziet me een protesten in de sloot, volgens wat u werkelijk vertelde uw kameraad arter ik weg was gisteravond.
"Hij bont een gentleman, dit Compeyson, en hij heeft ons naar een publieke boarding-school en had kunnen leren.
Hij was een glad oppervlak te praten, en was een beetje aan de manieren van gentlefolks.
Hij was goed uitzien.
Het was de nacht eerder de grote race, toen vond ik hem op de hei, in een cabine die ik ken je.
